劉浩龍與容祖兒互相扶持 師兄哭着說放棄唱歌

劉浩龍（師兄）在娛樂圈經歷過高低起跌，試過轉行和轉型，他九七年參加新秀歌手出道，〇四年才正式加入樂壇，但過去八年，卻變成了一位演員，去年他終於決定放棄唱歌了，「說出來後我是哭了，感覺很痛和難受。」

與女友容祖兒拍拖五年，他坦言彼此感情不錯，早前女友媽媽患病，他當然在身邊扶持她。

九七年新秀摘金後，劉浩龍星途並不如意，試過轉行賣錶，〇四年再重返樂壇，近年常常看見師兄在大銀幕出現，原來他已很久沒有派歌，「近八年來我都是拍戲，真的疏忽了唱歌，所以去年有段時間我是不想再唱，算啦，放棄吧！那時我跟劉心悠在馬來西亞拍戲，可能在異鄉，有一天放假沒什麼做，心血來潮，想起自己未來工作方向，我發覺唱歌已得不到太大樂趣，但拍電影仍有，每次開工有幾辛苦？有沒有對白？感覺都是享受和開心，突然間，我傳了短訊給公司的同事，跟他說『不如這樣啦，我不唱歌了，反正你簽我回來都是拍戲多些，不如我以後拍戲啦。』我記得跟他說完這句話，我在房裏哭，就像首新歌《不一定》，跟一個拍拖已久的女友談分手，那一刻是真實的，是痛的，需要鼓起很大勇氣，大家都知道我以前好喜歡唱歌，放很多時間和努力，但到今天是時候要終結，要走了。」

入行多年，師兄說無論期間有多麼的不快，也從未有放棄唱歌念頭，只得去年這一次如此認真，「我都要下很大決心才說到這句話，是不開心的，但說出來後，就像放下心頭大石，不好再拖，但很奇怪過了幾個月，今年公司年度大會，我回公司開會，他們好像沒聽過我那番話，還說明年替我開演唱會，會推出三、 四首歌，我心想為何這樣？好像沒聽過似的，不過我也會心軟，公司繼續支持我，是一個鼓勵，那就繼續做吧，希望可以做好它，原來在他們眼中，我仍然有一點用。」

洗乾淨對手先啦

一路都唔信佢地真係一齊, 直到現在